{
  "surah_id": "61",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "61:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "سَبَّحَ",
          "options": [
            "فَـَٔامَنَت",
            "قَالَ",
            "أَحْمَدُ",
            "سَبَّحَ"
          ],
          "translation": "Glorifies"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "سَبَّحَ _____ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "ﰌ",
            "لِلَّهِ",
            "بَنِىٓ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "سَبَّحَ لِلَّهِ _____ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "كَرِهَ",
            "مَا",
            "وَهُوَ",
            "ٱلْقَوْمَ"
          ],
          "translation": "whatever"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "سَبَّحَ لِلَّهِ مَا _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْفَوْزُ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "سَبَّحَ لِلَّهِ مَا فِى _____ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "تَّعْلَمُونَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "عَدُوِّهِمْ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "سَبَّحَ لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ فِى ٱلْأَرْضِ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ﰋ",
            "إِلَيْكُم",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "and whatever"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "سَبَّحَ لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا _____ ٱلْأَرْضِ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "عَلَىٰ",
            "ﰉ",
            "إِلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "سَبَّحَ لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى _____ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "تَحْتِهَا",
            "لَكُمْ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "سَبَّحَ لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ _____ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "مَا",
            "وَهُوَ",
            "يَأْتِى"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "سَبَّحَ لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَهُوَ _____ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ٱلْعَزِيزُ",
          "options": [
            "سَبِيلِ",
            "عَلَى",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(is) the All-Mighty"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "سَبَّحَ لِلَّهِ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَهُوَ ٱلْعَزِيزُ _____",
          "answer": "ٱلْحَكِيمُ",
          "options": [
            "إِن",
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "لِيُظْهِرَهُۥ",
            "وَيُدْخِلْكُمْ"
          ],
          "translation": "the All-Wise"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "61:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 12,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لِمَ تَقُولُونَ مَا لَا تَفْعَلُونَ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "مَقْتًا",
            "لِمَ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ٱلْعَزِيزُ"
          ],
          "translation": "O"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ ءَامَنُوا۟ لِمَ تَقُولُونَ مَا لَا تَفْعَلُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "قَرِيبٌ",
            "ظَٰهِرِينَ",
            "بَنِىٓ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(you) who"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ _____ لِمَ تَقُولُونَ مَا لَا تَفْعَلُونَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "فِى",
            "إِلَيْكُم",
            "ءَامَنُوا۟",
            "أَرْسَلَ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ تَقُولُونَ مَا لَا تَفْعَلُونَ",
          "answer": "لِمَ",
          "options": [
            "قُلُوبَهُمْ",
            "يُقَٰتِلُونَ",
            "ٱللَّهِ",
            "لِمَ"
          ],
          "translation": "Why"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لِمَ _____ مَا لَا تَفْعَلُونَ",
          "answer": "تَقُولُونَ",
          "options": [
            "مَرْيَمَ",
            "بَيْنَ",
            "تَقُولُونَ",
            "تَّعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "(do) you say"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لِمَ تَقُولُونَ _____ لَا تَفْعَلُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "مَا",
            "قَالَ",
            "أَحْمَدُ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لِمَ تَقُولُونَ مَا _____ تَفْعَلُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "ﰄ",
            "إِن",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لِمَ تَقُولُونَ مَا لَا _____",
          "answer": "تَفْعَلُونَ",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "تَفْعَلُونَ",
            "تَعْلَمُونَ",
            "جَنَّٰتٍ"
          ],
          "translation": "you do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "61:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 20,
          "question": "_____ مَقْتًا عِندَ ٱللَّهِ أَن تَقُولُوا۟ مَا لَا تَفْعَلُونَ",
          "answer": "كَبُرَ",
          "options": [
            "مَقْتًا",
            "لَا",
            "كَبُرَ",
            "يُدْعَىٰٓ"
          ],
          "translation": "Great is"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "كَبُرَ _____ عِندَ ٱللَّهِ أَن تَقُولُوا۟ مَا لَا تَفْعَلُونَ",
          "answer": "مَقْتًا",
          "options": [
            "بِٱلْهُدَىٰ",
            "يُدْعَىٰٓ",
            "مَقْتًا",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "hatred"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "كَبُرَ مَقْتًا _____ ٱللَّهِ أَن تَقُولُوا۟ مَا لَا تَفْعَلُونَ",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "مُوسَىٰ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "كَبُرَ مَقْتًا عِندَ _____ أَن تَقُولُوا۟ مَا لَا تَفْعَلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "مَرْيَمَ",
            "لِمَ",
            "ﰊ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "كَبُرَ مَقْتًا عِندَ ٱللَّهِ _____ تَقُولُوا۟ مَا لَا تَفْعَلُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "وَمُبَشِّرًۢا",
            "ٱلْإِسْلَٰمِ",
            "يَٰبَنِىٓ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "كَبُرَ مَقْتًا عِندَ ٱللَّهِ أَن _____ مَا لَا تَفْعَلُونَ",
          "answer": "تَقُولُوا۟",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "تَقُولُوا۟",
            "عَلَىٰ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "you say"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "كَبُرَ مَقْتًا عِندَ ٱللَّهِ أَن تَقُولُوا۟ _____ لَا تَفْعَلُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "قَالَ",
            "مِّنْ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "كَبُرَ مَقْتًا عِندَ ٱللَّهِ أَن تَقُولُوا۟ مَا _____ تَفْعَلُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "قَالَ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "تَفْعَلُونَ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "كَبُرَ مَقْتًا عِندَ ٱللَّهِ أَن تَقُولُوا۟ مَا لَا _____",
          "answer": "تَفْعَلُونَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "قَالَ",
            "تَفْعَلُونَ"
          ],
          "translation": "you do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "61:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 29,
          "question": "_____ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلَّذِينَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِهِۦ صَفًّا كَأَنَّهُم بُنْيَٰنٌ مَّرْصُوصٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "كَمَا",
            "عِيسَى",
            "يَغْفِرْ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "إِنَّ _____ يُحِبُّ ٱلَّذِينَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِهِۦ صَفًّا كَأَنَّهُم بُنْيَٰنٌ مَّرْصُوصٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "أَحْمَدُ",
            "بَعْدِى",
            "ٱللَّهَ",
            "نَحْنُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ _____ ٱلَّذِينَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِهِۦ صَفًّا كَأَنَّهُم بُنْيَٰنٌ مَّرْصُوصٌ",
          "answer": "يُحِبُّ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ٱللَّهَ",
            "يُحِبُّ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "loves"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ _____ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِهِۦ صَفًّا كَأَنَّهُم بُنْيَٰنٌ مَّرْصُوصٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "طَّآئِفَةٌ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "كَرِهَ",
            "تَفْعَلُونَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلَّذِينَ _____ فِى سَبِيلِهِۦ صَفًّا كَأَنَّهُم بُنْيَٰنٌ مَّرْصُوصٌ",
          "answer": "يُقَٰتِلُونَ",
          "options": [
            "تَحْتِهَا",
            "بَعْدِى",
            "أَدُلُّكُمْ",
            "يُقَٰتِلُونَ"
          ],
          "translation": "fight"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلَّذِينَ يُقَٰتِلُونَ _____ سَبِيلِهِۦ صَفًّا كَأَنَّهُم بُنْيَٰنٌ مَّرْصُوصٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "خَيْرٌ",
            "ٱللَّهُ",
            "فِى",
            "لِيُطْفِـُٔوا۟"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلَّذِينَ يُقَٰتِلُونَ فِى _____ صَفًّا كَأَنَّهُم بُنْيَٰنٌ مَّرْصُوصٌ",
          "answer": "سَبِيلِهِۦ",
          "options": [
            "وَأُخْرَىٰ",
            "سَبِيلِهِۦ",
            "هُوَ",
            "ٱبْنُ"
          ],
          "translation": "His Way"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلَّذِينَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِهِۦ _____ كَأَنَّهُم بُنْيَٰنٌ مَّرْصُوصٌ",
          "answer": "صَفًّا",
          "options": [
            "صَفًّا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَهْدِى",
            "جَنَّٰتِ"
          ],
          "translation": "(in) a row"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلَّذِينَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِهِۦ صَفًّا _____ بُنْيَٰنٌ مَّرْصُوصٌ",
          "answer": "كَأَنَّهُم",
          "options": [
            "ٱلْمُشْرِكُونَ",
            "طَّآئِفَةٌ",
            "كَأَنَّهُم",
            "ﰍ"
          ],
          "translation": "as if they"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلَّذِينَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِهِۦ صَفًّا كَأَنَّهُم _____ مَّرْصُوصٌ",
          "answer": "بُنْيَٰنٌ",
          "options": [
            "بُنْيَٰنٌ",
            "هُوَ",
            "مِن",
            "ﰈ"
          ],
          "translation": "(were) a structure"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلَّذِينَ يُقَٰتِلُونَ فِى سَبِيلِهِۦ صَفًّا كَأَنَّهُم بُنْيَٰنٌ _____",
          "answer": "مَّرْصُوصٌ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "تَجْرِى",
            "مَّرْصُوصٌ",
            "عِيسَى"
          ],
          "translation": "joined firmly"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "61:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 40,
          "question": "_____ قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِۦ يَٰقَوْمِ لِمَ تُؤْذُونَنِى وَقَد تَّعْلَمُونَ أَنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُمْ فَلَمَّا زَاغُوٓا۟ أَزَاغَ ٱللَّهُ قُلُوبَهُمْ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "وَإِذْ",
          "options": [
            "صَفًّا",
            "ﰍ",
            "وَإِذْ",
            "نَصْرٌ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "وَإِذْ _____ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِۦ يَٰقَوْمِ لِمَ تُؤْذُونَنِى وَقَد تَّعْلَمُونَ أَنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُمْ فَلَمَّا زَاغُوٓا۟ أَزَاغَ ٱللَّهُ قُلُوبَهُمْ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "سَبِيلِ",
            "قَالَ",
            "إِلَيْكُمْ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "said"
        },
        {
          "question_id": 42,
          "question": "وَإِذْ قَالَ _____ لِقَوْمِهِۦ يَٰقَوْمِ لِمَ تُؤْذُونَنِى وَقَد تَّعْلَمُونَ أَنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُمْ فَلَمَّا زَاغُوٓا۟ أَزَاغَ ٱللَّهُ قُلُوبَهُمْ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "مُوسَىٰ",
          "options": [
            "مُوسَىٰ",
            "بِٱللَّهِ",
            "لَّكُمْ",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "Musa"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ _____ يَٰقَوْمِ لِمَ تُؤْذُونَنِى وَقَد تَّعْلَمُونَ أَنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُمْ فَلَمَّا زَاغُوٓا۟ أَزَاغَ ٱللَّهُ قُلُوبَهُمْ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "لِقَوْمِهِۦ",
          "options": [
            "مُتِمُّ",
            "قَالَ",
            "لِقَوْمِهِۦ",
            "مِّنۢ"
          ],
          "translation": "to his people"
        },
        {
          "question_id": 44,
          "question": "وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِۦ _____ لِمَ تُؤْذُونَنِى وَقَد تَّعْلَمُونَ أَنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُمْ فَلَمَّا زَاغُوٓا۟ أَزَاغَ ٱللَّهُ قُلُوبَهُمْ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "يَٰقَوْمِ",
          "options": [
            "عِندَ",
            "لَا",
            "يَٰقَوْمِ",
            "يَغْفِرْ"
          ],
          "translation": "O my people"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِۦ يَٰقَوْمِ _____ تُؤْذُونَنِى وَقَد تَّعْلَمُونَ أَنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُمْ فَلَمَّا زَاغُوٓا۟ أَزَاغَ ٱللَّهُ قُلُوبَهُمْ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "لِمَ",
          "options": [
            "لِمَ",
            "ﰌ",
            "كَرِهَ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "Why"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِۦ يَٰقَوْمِ لِمَ _____ وَقَد تَّعْلَمُونَ أَنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُمْ فَلَمَّا زَاغُوٓا۟ أَزَاغَ ٱللَّهُ قُلُوبَهُمْ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "تُؤْذُونَنِى",
          "options": [
            "تُؤْذُونَنِى",
            "وَٱللَّهُ",
            "كُونُوٓا۟",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "do you hurt me"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِۦ يَٰقَوْمِ لِمَ تُؤْذُونَنِى _____ تَّعْلَمُونَ أَنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُمْ فَلَمَّا زَاغُوٓا۟ أَزَاغَ ٱللَّهُ قُلُوبَهُمْ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "وَقَد",
          "options": [
            "وَقَد",
            "كُنتُمْ",
            "لِمَ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "while certainly"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِۦ يَٰقَوْمِ لِمَ تُؤْذُونَنِى وَقَد _____ أَنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُمْ فَلَمَّا زَاغُوٓا۟ أَزَاغَ ٱللَّهُ قُلُوبَهُمْ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "تَّعْلَمُونَ",
          "options": [
            "كَرِهَ",
            "مَا",
            "تَّعْلَمُونَ",
            "بُنْيَٰنٌ"
          ],
          "translation": "you know"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِۦ يَٰقَوْمِ لِمَ تُؤْذُونَنِى وَقَد تَّعْلَمُونَ _____ رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُمْ فَلَمَّا زَاغُوٓا۟ أَزَاغَ ٱللَّهُ قُلُوبَهُمْ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "أَنِّى",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ﰇ",
            "أَنِّى",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "that I am"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِۦ يَٰقَوْمِ لِمَ تُؤْذُونَنِى وَقَد تَّعْلَمُونَ أَنِّى _____ ٱللَّهِ إِلَيْكُمْ فَلَمَّا زَاغُوٓا۟ أَزَاغَ ٱللَّهُ قُلُوبَهُمْ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "رَسُولُ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "رَسُولُ",
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "(the) Messenger"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِۦ يَٰقَوْمِ لِمَ تُؤْذُونَنِى وَقَد تَّعْلَمُونَ أَنِّى رَسُولُ _____ إِلَيْكُمْ فَلَمَّا زَاغُوٓا۟ أَزَاغَ ٱللَّهُ قُلُوبَهُمْ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "لِيُطْفِـُٔوا۟",
            "أَرْسَلَ",
            "لِلْحَوَارِيِّۦنَ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 52,
          "question": "وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِۦ يَٰقَوْمِ لِمَ تُؤْذُونَنِى وَقَد تَّعْلَمُونَ أَنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ _____ فَلَمَّا زَاغُوٓا۟ أَزَاغَ ٱللَّهُ قُلُوبَهُمْ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "إِلَيْكُمْ",
          "options": [
            "طَّآئِفَةٌ",
            "ٱفْتَرَىٰ",
            "وَمَا",
            "إِلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِۦ يَٰقَوْمِ لِمَ تُؤْذُونَنِى وَقَد تَّعْلَمُونَ أَنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُمْ _____ زَاغُوٓا۟ أَزَاغَ ٱللَّهُ قُلُوبَهُمْ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "تَفْعَلُونَ",
            "فَلَمَّا",
            "هَٰذَا",
            "قَرِيبٌ"
          ],
          "translation": "Then when"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِۦ يَٰقَوْمِ لِمَ تُؤْذُونَنِى وَقَد تَّعْلَمُونَ أَنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُمْ فَلَمَّا _____ أَزَاغَ ٱللَّهُ قُلُوبَهُمْ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "زَاغُوٓا۟",
          "options": [
            "بِأَفْوَٰهِهِمْ",
            "لِلَّهِ",
            "زَاغُوٓا۟",
            "وَقَد"
          ],
          "translation": "they deviated"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِۦ يَٰقَوْمِ لِمَ تُؤْذُونَنِى وَقَد تَّعْلَمُونَ أَنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُمْ فَلَمَّا زَاغُوٓا۟ _____ ٱللَّهُ قُلُوبَهُمْ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "أَزَاغَ",
          "options": [
            "كَرِهَ",
            "أَزَاغَ",
            "ﰀ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "(was caused to) deviate"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِۦ يَٰقَوْمِ لِمَ تُؤْذُونَنِى وَقَد تَّعْلَمُونَ أَنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُمْ فَلَمَّا زَاغُوٓا۟ أَزَاغَ _____ قُلُوبَهُمْ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
            "لِّمَا",
            "فَأَصْبَحُوا۟",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(by) Allah"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِۦ يَٰقَوْمِ لِمَ تُؤْذُونَنِى وَقَد تَّعْلَمُونَ أَنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُمْ فَلَمَّا زَاغُوٓا۟ أَزَاغَ ٱللَّهُ _____ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "قُلُوبَهُمْ",
          "options": [
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "لِلْحَوَارِيِّۦنَ",
            "مَرْيَمَ",
            "قُلُوبَهُمْ"
          ],
          "translation": "their hearts"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِۦ يَٰقَوْمِ لِمَ تُؤْذُونَنِى وَقَد تَّعْلَمُونَ أَنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُمْ فَلَمَّا زَاغُوٓا۟ أَزَاغَ ٱللَّهُ قُلُوبَهُمْ _____ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَمَسَٰكِنَ",
            "إِلَيْكُمْ",
            "فِى",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِۦ يَٰقَوْمِ لِمَ تُؤْذُونَنِى وَقَد تَّعْلَمُونَ أَنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُمْ فَلَمَّا زَاغُوٓا۟ أَزَاغَ ٱللَّهُ قُلُوبَهُمْ وَٱللَّهُ _____ يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لِيُظْهِرَهُۥ",
            "لَا",
            "ﰌ",
            "أَدُلُّكُمْ"
          ],
          "translation": "(does) not"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِۦ يَٰقَوْمِ لِمَ تُؤْذُونَنِى وَقَد تَّعْلَمُونَ أَنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُمْ فَلَمَّا زَاغُوٓا۟ أَزَاغَ ٱللَّهُ قُلُوبَهُمْ وَٱللَّهُ لَا _____ ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "يَهْدِى",
          "options": [
            "نُورَ",
            "ٱلْحَقِّ",
            "يَهْدِى",
            "ﰉ"
          ],
          "translation": "guide"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِۦ يَٰقَوْمِ لِمَ تُؤْذُونَنِى وَقَد تَّعْلَمُونَ أَنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُمْ فَلَمَّا زَاغُوٓا۟ أَزَاغَ ٱللَّهُ قُلُوبَهُمْ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى _____ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "ٱلْقَوْمَ",
          "options": [
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "ٱلْقَوْمَ",
            "تَجْرِى",
            "ظَٰهِرِينَ"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِۦ يَٰقَوْمِ لِمَ تُؤْذُونَنِى وَقَد تَّعْلَمُونَ أَنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُمْ فَلَمَّا زَاغُوٓا۟ أَزَاغَ ٱللَّهُ قُلُوبَهُمْ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ _____",
          "answer": "ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "options": [
            "ٱلْفَٰسِقِينَ",
            "نَحْنُ",
            "إِلَيْكُمْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "the defiantly disobedient"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "61:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 63,
          "question": "_____ قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ يَٰبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ إِنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُم مُّصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَىَّ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمُبَشِّرًۢا بِرَسُولٍ يَأْتِى مِنۢ بَعْدِى ٱسْمُهُۥٓ أَحْمَدُ فَلَمَّا جَآءَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ قَالُوا۟ هَٰذَا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "وَإِذْ",
          "options": [
            "وَإِذْ",
            "تُؤْمِنُونَ",
            "تَقُولُوا۟",
            "يَأْتِى"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "وَإِذْ _____ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ يَٰبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ إِنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُم مُّصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَىَّ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمُبَشِّرًۢا بِرَسُولٍ يَأْتِى مِنۢ بَعْدِى ٱسْمُهُۥٓ أَحْمَدُ فَلَمَّا جَآءَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ قَالُوا۟ هَٰذَا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱللَّهِ",
            "جَنَّٰتٍ"
          ],
          "translation": "said"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "وَإِذْ قَالَ _____ ٱبْنُ مَرْيَمَ يَٰبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ إِنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُم مُّصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَىَّ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمُبَشِّرًۢا بِرَسُولٍ يَأْتِى مِنۢ بَعْدِى ٱسْمُهُۥٓ أَحْمَدُ فَلَمَّا جَآءَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ قَالُوا۟ هَٰذَا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "عِيسَى",
          "options": [
            "عِيسَى",
            "جَنَّٰتٍ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "أَدُلُّكُمْ"
          ],
          "translation": "Isa"
        },
        {
          "question_id": 66,
          "question": "وَإِذْ قَالَ عِيسَى _____ مَرْيَمَ يَٰبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ إِنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُم مُّصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَىَّ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمُبَشِّرًۢا بِرَسُولٍ يَأْتِى مِنۢ بَعْدِى ٱسْمُهُۥٓ أَحْمَدُ فَلَمَّا جَآءَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ قَالُوا۟ هَٰذَا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "ٱبْنُ",
          "options": [
            "عِيسَى",
            "ٱلْكَذِبَ",
            "ٱبْنُ",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "son"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "وَإِذْ قَالَ عِيسَى ٱبْنُ _____ يَٰبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ إِنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُم مُّصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَىَّ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمُبَشِّرًۢا بِرَسُولٍ يَأْتِى مِنۢ بَعْدِى ٱسْمُهُۥٓ أَحْمَدُ فَلَمَّا جَآءَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ قَالُوا۟ هَٰذَا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "مَرْيَمَ",
          "options": [
            "جَنَّٰتِ",
            "لِلْحَوَارِيِّۦنَ",
            "رَسُولُ",
            "مَرْيَمَ"
          ],
          "translation": "(of) Maryam"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "وَإِذْ قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ _____ إِسْرَٰٓءِيلَ إِنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُم مُّصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَىَّ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمُبَشِّرًۢا بِرَسُولٍ يَأْتِى مِنۢ بَعْدِى ٱسْمُهُۥٓ أَحْمَدُ فَلَمَّا جَآءَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ قَالُوا۟ هَٰذَا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "يَٰبَنِىٓ",
          "options": [
            "هَلْ",
            "ٱلْعَظِيمُ",
            "ٱفْتَرَىٰ",
            "يَٰبَنِىٓ"
          ],
          "translation": "O Children"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "وَإِذْ قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ يَٰبَنِىٓ _____ إِنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُم مُّصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَىَّ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمُبَشِّرًۢا بِرَسُولٍ يَأْتِى مِنۢ بَعْدِى ٱسْمُهُۥٓ أَحْمَدُ فَلَمَّا جَآءَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ قَالُوا۟ هَٰذَا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "options": [
            "يَهْدِى",
            "يَٰقَوْمِ",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "ٱلدِّينِ"
          ],
          "translation": "(of) Israel"
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "وَإِذْ قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ يَٰبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ _____ رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُم مُّصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَىَّ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمُبَشِّرًۢا بِرَسُولٍ يَأْتِى مِنۢ بَعْدِى ٱسْمُهُۥٓ أَحْمَدُ فَلَمَّا جَآءَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ قَالُوا۟ هَٰذَا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "سَبَّحَ",
            "أَنِّى",
            "إِنِّى",
            "وَأُخْرَىٰ"
          ],
          "translation": "Indeed, I am"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "وَإِذْ قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ يَٰبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ إِنِّى _____ ٱللَّهِ إِلَيْكُم مُّصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَىَّ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمُبَشِّرًۢا بِرَسُولٍ يَأْتِى مِنۢ بَعْدِى ٱسْمُهُۥٓ أَحْمَدُ فَلَمَّا جَآءَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ قَالُوا۟ هَٰذَا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "رَسُولُ",
          "options": [
            "بِرَسُولٍ",
            "رَسُولُ",
            "إِنَّ",
            "ٱلْعَزِيزُ"
          ],
          "translation": "(the) Messenger"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "وَإِذْ قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ يَٰبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ إِنِّى رَسُولُ _____ إِلَيْكُم مُّصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَىَّ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمُبَشِّرًۢا بِرَسُولٍ يَأْتِى مِنۢ بَعْدِى ٱسْمُهُۥٓ أَحْمَدُ فَلَمَّا جَآءَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ قَالُوا۟ هَٰذَا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "بَنِىٓ",
            "قَالَ",
            "بِرَسُولٍ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "وَإِذْ قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ يَٰبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ إِنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ _____ مُّصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَىَّ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمُبَشِّرًۢا بِرَسُولٍ يَأْتِى مِنۢ بَعْدِى ٱسْمُهُۥٓ أَحْمَدُ فَلَمَّا جَآءَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ قَالُوا۟ هَٰذَا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "إِلَيْكُم",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "كَبُرَ",
            "إِلَيْكُم",
            "إِنِّى"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 74,
          "question": "وَإِذْ قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ يَٰبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ إِنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُم _____ لِّمَا بَيْنَ يَدَىَّ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمُبَشِّرًۢا بِرَسُولٍ يَأْتِى مِنۢ بَعْدِى ٱسْمُهُۥٓ أَحْمَدُ فَلَمَّا جَآءَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ قَالُوا۟ هَٰذَا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "مُّصَدِّقًا",
          "options": [
            "مُّصَدِّقًا",
            "وَمَسَٰكِنَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "كَمَا"
          ],
          "translation": "confirming"
        },
        {
          "question_id": 75,
          "question": "وَإِذْ قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ يَٰبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ إِنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُم مُّصَدِّقًا _____ بَيْنَ يَدَىَّ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمُبَشِّرًۢا بِرَسُولٍ يَأْتِى مِنۢ بَعْدِى ٱسْمُهُۥٓ أَحْمَدُ فَلَمَّا جَآءَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ قَالُوا۟ هَٰذَا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "لِّمَا",
          "options": [
            "لِّمَا",
            "سَبَّحَ",
            "تَحْتِهَا",
            "ٱلْكَذِبَ"
          ],
          "translation": "that which"
        },
        {
          "question_id": 76,
          "question": "وَإِذْ قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ يَٰبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ إِنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُم مُّصَدِّقًا لِّمَا _____ يَدَىَّ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمُبَشِّرًۢا بِرَسُولٍ يَأْتِى مِنۢ بَعْدِى ٱسْمُهُۥٓ أَحْمَدُ فَلَمَّا جَآءَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ قَالُوا۟ هَٰذَا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "بَيْنَ",
          "options": [
            "لِلْحَوَارِيِّۦنَ",
            "ﰄ",
            "بَعْدِى",
            "بَيْنَ"
          ],
          "translation": "(was) between"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "وَإِذْ قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ يَٰبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ إِنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُم مُّصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ _____ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمُبَشِّرًۢا بِرَسُولٍ يَأْتِى مِنۢ بَعْدِى ٱسْمُهُۥٓ أَحْمَدُ فَلَمَّا جَآءَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ قَالُوا۟ هَٰذَا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "يَدَىَّ",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "يَأْتِى",
            "يَدَىَّ",
            "عَذَابٍ"
          ],
          "translation": "my hands"
        },
        {
          "question_id": 78,
          "question": "وَإِذْ قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ يَٰبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ إِنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُم مُّصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَىَّ _____ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمُبَشِّرًۢا بِرَسُولٍ يَأْتِى مِنۢ بَعْدِى ٱسْمُهُۥٓ أَحْمَدُ فَلَمَّا جَآءَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ قَالُوا۟ هَٰذَا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "ﰃ",
            "مِنَ",
            "لِمَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "وَإِذْ قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ يَٰبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ إِنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُم مُّصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَىَّ مِنَ _____ وَمُبَشِّرًۢا بِرَسُولٍ يَأْتِى مِنۢ بَعْدِى ٱسْمُهُۥٓ أَحْمَدُ فَلَمَّا جَآءَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ قَالُوا۟ هَٰذَا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "ٱلتَّوْرَىٰةِ",
          "options": [
            "وَكَفَرَت",
            "ٱلتَّوْرَىٰةِ",
            "أَرْسَلَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "the Taurat"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "وَإِذْ قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ يَٰبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ إِنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُم مُّصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَىَّ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ _____ بِرَسُولٍ يَأْتِى مِنۢ بَعْدِى ٱسْمُهُۥٓ أَحْمَدُ فَلَمَّا جَآءَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ قَالُوا۟ هَٰذَا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "وَمُبَشِّرًۢا",
          "options": [
            "يَٰبَنِىٓ",
            "جَنَّٰتِ",
            "نُورِهِۦ",
            "وَمُبَشِّرًۢا"
          ],
          "translation": "and bringing glad tidings"
        },
        {
          "question_id": 81,
          "question": "وَإِذْ قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ يَٰبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ إِنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُم مُّصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَىَّ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمُبَشِّرًۢا _____ يَأْتِى مِنۢ بَعْدِى ٱسْمُهُۥٓ أَحْمَدُ فَلَمَّا جَآءَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ قَالُوا۟ هَٰذَا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "بِرَسُولٍ",
          "options": [
            "مِمَّنِ",
            "رَسُولَهُۥ",
            "تَفْعَلُونَ",
            "بِرَسُولٍ"
          ],
          "translation": "(of) a Messenger"
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "وَإِذْ قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ يَٰبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ إِنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُم مُّصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَىَّ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمُبَشِّرًۢا بِرَسُولٍ _____ مِنۢ بَعْدِى ٱسْمُهُۥٓ أَحْمَدُ فَلَمَّا جَآءَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ قَالُوا۟ هَٰذَا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "يَأْتِى",
          "options": [
            "لَا",
            "يَأْتِى",
            "بَعْدِى",
            "وَيُدْخِلْكُمْ"
          ],
          "translation": "to come"
        },
        {
          "question_id": 83,
          "question": "وَإِذْ قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ يَٰبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ إِنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُم مُّصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَىَّ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمُبَشِّرًۢا بِرَسُولٍ يَأْتِى _____ بَعْدِى ٱسْمُهُۥٓ أَحْمَدُ فَلَمَّا جَآءَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ قَالُوا۟ هَٰذَا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "مِمَّنِ",
            "جَنَّٰتِ",
            "نَحْنُ",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 84,
          "question": "وَإِذْ قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ يَٰبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ إِنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُم مُّصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَىَّ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمُبَشِّرًۢا بِرَسُولٍ يَأْتِى مِنۢ _____ ٱسْمُهُۥٓ أَحْمَدُ فَلَمَّا جَآءَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ قَالُوا۟ هَٰذَا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "بَعْدِى",
          "options": [
            "ٱسْمُهُۥٓ",
            "مَرْيَمَ",
            "لِلَّهِ",
            "بَعْدِى"
          ],
          "translation": "after me"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "وَإِذْ قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ يَٰبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ إِنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُم مُّصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَىَّ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمُبَشِّرًۢا بِرَسُولٍ يَأْتِى مِنۢ بَعْدِى _____ أَحْمَدُ فَلَمَّا جَآءَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ قَالُوا۟ هَٰذَا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "ٱسْمُهُۥٓ",
          "options": [
            "ٱسْمُهُۥٓ",
            "ٱلْفَٰسِقِينَ",
            "وَمَا",
            "فَأَيَّدْنَا"
          ],
          "translation": "whose name (will be)"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "وَإِذْ قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ يَٰبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ إِنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُم مُّصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَىَّ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمُبَشِّرًۢا بِرَسُولٍ يَأْتِى مِنۢ بَعْدِى ٱسْمُهُۥٓ _____ فَلَمَّا جَآءَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ قَالُوا۟ هَٰذَا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "أَحْمَدُ",
          "options": [
            "أَحْمَدُ",
            "مِّنْ",
            "لِيُطْفِـُٔوا۟",
            "قَرِيبٌ"
          ],
          "translation": "Ahmad"
        },
        {
          "question_id": 87,
          "question": "وَإِذْ قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ يَٰبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ إِنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُم مُّصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَىَّ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمُبَشِّرًۢا بِرَسُولٍ يَأْتِى مِنۢ بَعْدِى ٱسْمُهُۥٓ أَحْمَدُ _____ جَآءَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ قَالُوا۟ هَٰذَا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱفْتَرَىٰ",
            "فَلَمَّا",
            "طَيِّبَةً"
          ],
          "translation": "But when"
        },
        {
          "question_id": 88,
          "question": "وَإِذْ قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ يَٰبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ إِنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُم مُّصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَىَّ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمُبَشِّرًۢا بِرَسُولٍ يَأْتِى مِنۢ بَعْدِى ٱسْمُهُۥٓ أَحْمَدُ فَلَمَّا _____ بِٱلْبَيِّنَٰتِ قَالُوا۟ هَٰذَا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "جَآءَهُم",
          "options": [
            "أَن",
            "وَيُدْخِلْكُمْ",
            "ﰃ",
            "جَآءَهُم"
          ],
          "translation": "he came to them"
        },
        {
          "question_id": 89,
          "question": "وَإِذْ قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ يَٰبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ إِنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُم مُّصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَىَّ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمُبَشِّرًۢا بِرَسُولٍ يَأْتِى مِنۢ بَعْدِى ٱسْمُهُۥٓ أَحْمَدُ فَلَمَّا جَآءَهُم _____ قَالُوا۟ هَٰذَا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
          "options": [
            "لَا",
            "مِّنْ",
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
            "قُلُوبَهُمْ"
          ],
          "translation": "with clear proofs"
        },
        {
          "question_id": 90,
          "question": "وَإِذْ قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ يَٰبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ إِنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُم مُّصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَىَّ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمُبَشِّرًۢا بِرَسُولٍ يَأْتِى مِنۢ بَعْدِى ٱسْمُهُۥٓ أَحْمَدُ فَلَمَّا جَآءَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ _____ هَٰذَا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "مِمَّنِ",
            "وَإِذْ",
            "قَالُوا۟",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "they said"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "وَإِذْ قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ يَٰبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ إِنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُم مُّصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَىَّ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمُبَشِّرًۢا بِرَسُولٍ يَأْتِى مِنۢ بَعْدِى ٱسْمُهُۥٓ أَحْمَدُ فَلَمَّا جَآءَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ قَالُوا۟ _____ سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "هَٰذَا",
            "نُورِهِۦ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "This"
        },
        {
          "question_id": 92,
          "question": "وَإِذْ قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ يَٰبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ إِنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُم مُّصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَىَّ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمُبَشِّرًۢا بِرَسُولٍ يَأْتِى مِنۢ بَعْدِى ٱسْمُهُۥٓ أَحْمَدُ فَلَمَّا جَآءَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ قَالُوا۟ هَٰذَا _____ مُّبِينٌ",
          "answer": "سِحْرٌ",
          "options": [
            "فِى",
            "سِحْرٌ",
            "وَيُدْخِلْكُمْ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "(is) a magic"
        },
        {
          "question_id": 93,
          "question": "وَإِذْ قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ يَٰبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ إِنِّى رَسُولُ ٱللَّهِ إِلَيْكُم مُّصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَىَّ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَمُبَشِّرًۢا بِرَسُولٍ يَأْتِى مِنۢ بَعْدِى ٱسْمُهُۥٓ أَحْمَدُ فَلَمَّا جَآءَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ قَالُوا۟ هَٰذَا سِحْرٌ _____",
          "answer": "مُّبِينٌ",
          "options": [
            "وَمُبَشِّرًۢا",
            "وَمَا",
            "مُّبِينٌ",
            "وَرَسُولِهِۦ"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "61:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 94,
          "question": "_____ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَهُوَ يُدْعَىٰٓ إِلَى ٱلْإِسْلَٰمِ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَمَنْ",
          "options": [
            "وَمَنْ",
            "ٱللَّهِ",
            "يُرِيدُونَ",
            "يَأْتِى"
          ],
          "translation": "And who"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "وَمَنْ _____ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَهُوَ يُدْعَىٰٓ إِلَى ٱلْإِسْلَٰمِ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "أَظْلَمُ",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "تُؤْذُونَنِى",
            "أَظْلَمُ",
            "ﰀ"
          ],
          "translation": "(is) more wrong"
        },
        {
          "question_id": 96,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ _____ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَهُوَ يُدْعَىٰٓ إِلَى ٱلْإِسْلَٰمِ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "مِمَّنِ",
          "options": [
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "مَا",
            "ﰋ",
            "مِمَّنِ"
          ],
          "translation": "than (one) who"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ _____ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَهُوَ يُدْعَىٰٓ إِلَى ٱلْإِسْلَٰمِ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱفْتَرَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْفَوْزُ",
            "قُلُوبَهُمْ",
            "ٱفْتَرَىٰ",
            "تِجَٰرَةٍ"
          ],
          "translation": "invents"
        },
        {
          "question_id": 98,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ _____ ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَهُوَ يُدْعَىٰٓ إِلَى ٱلْإِسْلَٰمِ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "ﰂ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "upon"
        },
        {
          "question_id": 99,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى _____ ٱلْكَذِبَ وَهُوَ يُدْعَىٰٓ إِلَى ٱلْإِسْلَٰمِ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱلَّذِىٓ",
            "بِٱللَّهِ",
            "ٱللَّهِ",
            "بَنِىٓ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ _____ وَهُوَ يُدْعَىٰٓ إِلَى ٱلْإِسْلَٰمِ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلْكَذِبَ",
          "options": [
            "ٱلْكَذِبَ",
            "لِيُطْفِـُٔوا۟",
            "لِلَّهِ",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ"
          ],
          "translation": "the lie"
        },
        {
          "question_id": 101,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ _____ يُدْعَىٰٓ إِلَى ٱلْإِسْلَٰمِ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "أَلِيمٍ",
            "يَٰبَنِىٓ",
            "ﰇ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "while he"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَهُوَ _____ إِلَى ٱلْإِسْلَٰمِ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "يُدْعَىٰٓ",
          "options": [
            "يُدْعَىٰٓ",
            "لَّكُمْ",
            "بَعْدِى",
            "إِلَيْكُم"
          ],
          "translation": "is invited"
        },
        {
          "question_id": 103,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَهُوَ يُدْعَىٰٓ _____ ٱلْإِسْلَٰمِ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "إِلَى",
            "ٱلْإِسْلَٰمِ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَهُوَ يُدْعَىٰٓ إِلَى _____ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلْإِسْلَٰمِ",
          "options": [
            "ﰂ",
            "خَيْرٌ",
            "أَنصَارُ",
            "ٱلْإِسْلَٰمِ"
          ],
          "translation": "Islam"
        },
        {
          "question_id": 105,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَهُوَ يُدْعَىٰٓ إِلَى ٱلْإِسْلَٰمِ _____ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "مَا",
            "وَٱللَّهُ",
            "جَآءَهُم",
            "بِٱلْهُدَىٰ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَهُوَ يُدْعَىٰٓ إِلَى ٱلْإِسْلَٰمِ وَٱللَّهُ _____ يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "إِلَيْكُم",
            "رَسُولُ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(does) not"
        },
        {
          "question_id": 107,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَهُوَ يُدْعَىٰٓ إِلَى ٱلْإِسْلَٰمِ وَٱللَّهُ لَا _____ ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "يَهْدِى",
          "options": [
            "إِلَى",
            "ٱفْتَرَىٰ",
            "يَهْدِى",
            "بُنْيَٰنٌ"
          ],
          "translation": "guide"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَهُوَ يُدْعَىٰٓ إِلَى ٱلْإِسْلَٰمِ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى _____ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلْقَوْمَ",
          "options": [
            "ٱلْقَوْمَ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "وَٱللَّهُ",
            "مُّبِينٌ"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 109,
          "question": "وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ ٱفْتَرَىٰ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَهُوَ يُدْعَىٰٓ إِلَى ٱلْإِسْلَٰمِ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ _____",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "تِجَٰرَةٍ",
            "كَأَنَّهُم",
            "وَمُبَشِّرًۢا"
          ],
          "translation": "[the] wrongdoers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "61:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 110,
          "question": "_____ لِيُطْفِـُٔوا۟ نُورَ ٱللَّهِ بِأَفْوَٰهِهِمْ وَٱللَّهُ مُتِمُّ نُورِهِۦ وَلَوْ كَرِهَ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "يُرِيدُونَ",
          "options": [
            "جَآءَهُم",
            "ﰋ",
            "يُرِيدُونَ",
            "ﰈ"
          ],
          "translation": "They intend"
        },
        {
          "question_id": 111,
          "question": "يُرِيدُونَ _____ نُورَ ٱللَّهِ بِأَفْوَٰهِهِمْ وَٱللَّهُ مُتِمُّ نُورِهِۦ وَلَوْ كَرِهَ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "لِيُطْفِـُٔوا۟",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "فَـَٔامَنَت",
            "لِيُطْفِـُٔوا۟",
            "فِى"
          ],
          "translation": "to put out"
        },
        {
          "question_id": 112,
          "question": "يُرِيدُونَ لِيُطْفِـُٔوا۟ _____ ٱللَّهِ بِأَفْوَٰهِهِمْ وَٱللَّهُ مُتِمُّ نُورِهِۦ وَلَوْ كَرِهَ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "نُورَ",
          "options": [
            "مَقْتًا",
            "نُورَ",
            "وَهُوَ",
            "مَّرْصُوصٌ"
          ],
          "translation": "(the) light"
        },
        {
          "question_id": 113,
          "question": "يُرِيدُونَ لِيُطْفِـُٔوا۟ نُورَ _____ بِأَفْوَٰهِهِمْ وَٱللَّهُ مُتِمُّ نُورِهِۦ وَلَوْ كَرِهَ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "ٱللَّهِ",
            "مِّنۢ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 114,
          "question": "يُرِيدُونَ لِيُطْفِـُٔوا۟ نُورَ ٱللَّهِ _____ وَٱللَّهُ مُتِمُّ نُورِهِۦ وَلَوْ كَرِهَ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "بِأَفْوَٰهِهِمْ",
          "options": [
            "بِأَفْوَٰهِهِمْ",
            "فَلَمَّا",
            "كَأَنَّهُم",
            "ٱلْفَٰسِقِينَ"
          ],
          "translation": "with their mouths"
        },
        {
          "question_id": 115,
          "question": "يُرِيدُونَ لِيُطْفِـُٔوا۟ نُورَ ٱللَّهِ بِأَفْوَٰهِهِمْ _____ مُتِمُّ نُورِهِۦ وَلَوْ كَرِهَ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "أَنصَارُ",
            "ﰇ",
            "مُتِمُّ"
          ],
          "translation": "but Allah"
        },
        {
          "question_id": 116,
          "question": "يُرِيدُونَ لِيُطْفِـُٔوا۟ نُورَ ٱللَّهِ بِأَفْوَٰهِهِمْ وَٱللَّهُ _____ نُورِهِۦ وَلَوْ كَرِهَ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "مُتِمُّ",
          "options": [
            "رَسُولَهُۥ",
            "ٱلْإِسْلَٰمِ",
            "رَسُولُ",
            "مُتِمُّ"
          ],
          "translation": "will perfect"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "يُرِيدُونَ لِيُطْفِـُٔوا۟ نُورَ ٱللَّهِ بِأَفْوَٰهِهِمْ وَٱللَّهُ مُتِمُّ _____ وَلَوْ كَرِهَ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "نُورِهِۦ",
          "options": [
            "نُورِهِۦ",
            "عَلَىٰ",
            "ٱلْكَٰفِرُونَ",
            "مُوسَىٰ"
          ],
          "translation": "His Light"
        },
        {
          "question_id": 118,
          "question": "يُرِيدُونَ لِيُطْفِـُٔوا۟ نُورَ ٱللَّهِ بِأَفْوَٰهِهِمْ وَٱللَّهُ مُتِمُّ نُورِهِۦ _____ كَرِهَ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "كَأَنَّهُم",
            "أَنصَارِىٓ",
            "وَلَوْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "although"
        },
        {
          "question_id": 119,
          "question": "يُرِيدُونَ لِيُطْفِـُٔوا۟ نُورَ ٱللَّهِ بِأَفْوَٰهِهِمْ وَٱللَّهُ مُتِمُّ نُورِهِۦ وَلَوْ _____ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "كَرِهَ",
          "options": [
            "ﰃ",
            "بِٱلْهُدَىٰ",
            "كَرِهَ",
            "وَرَسُولِهِۦ"
          ],
          "translation": "dislike"
        },
        {
          "question_id": 120,
          "question": "يُرِيدُونَ لِيُطْفِـُٔوا۟ نُورَ ٱللَّهِ بِأَفْوَٰهِهِمْ وَٱللَّهُ مُتِمُّ نُورِهِۦ وَلَوْ كَرِهَ _____",
          "answer": "ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "options": [
            "بُنْيَٰنٌ",
            "ٱلْكَٰفِرُونَ",
            "قَالَ",
            "يَدَىَّ"
          ],
          "translation": "the disbelievers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "61:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 121,
          "question": "_____ ٱلَّذِىٓ أَرْسَلَ رَسُولَهُۥ بِٱلْهُدَىٰ وَدِينِ ٱلْحَقِّ لِيُظْهِرَهُۥ عَلَى ٱلدِّينِ كُلِّهِۦ وَلَوْ كَرِهَ ٱلْمُشْرِكُونَ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "كَبُرَ",
            "جَنَّٰتِ",
            "هُوَ",
            "نَحْنُ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 122,
          "question": "هُوَ _____ أَرْسَلَ رَسُولَهُۥ بِٱلْهُدَىٰ وَدِينِ ٱلْحَقِّ لِيُظْهِرَهُۥ عَلَى ٱلدِّينِ كُلِّهِۦ وَلَوْ كَرِهَ ٱلْمُشْرِكُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِىٓ",
          "options": [
            "ٱلَّذِىٓ",
            "لَّكُمْ",
            "وَلَوْ",
            "وَمَنْ"
          ],
          "translation": "(is) the One Who"
        },
        {
          "question_id": 123,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ _____ رَسُولَهُۥ بِٱلْهُدَىٰ وَدِينِ ٱلْحَقِّ لِيُظْهِرَهُۥ عَلَى ٱلدِّينِ كُلِّهِۦ وَلَوْ كَرِهَ ٱلْمُشْرِكُونَ",
          "answer": "أَرْسَلَ",
          "options": [
            "كَرِهَ",
            "طَّآئِفَةٌ",
            "كَأَنَّهُم",
            "أَرْسَلَ"
          ],
          "translation": "sent"
        },
        {
          "question_id": 124,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَرْسَلَ _____ بِٱلْهُدَىٰ وَدِينِ ٱلْحَقِّ لِيُظْهِرَهُۥ عَلَى ٱلدِّينِ كُلِّهِۦ وَلَوْ كَرِهَ ٱلْمُشْرِكُونَ",
          "answer": "رَسُولَهُۥ",
          "options": [
            "رَسُولَهُۥ",
            "إِلَيْكُم",
            "وَبَشِّرِ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 125,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَرْسَلَ رَسُولَهُۥ _____ وَدِينِ ٱلْحَقِّ لِيُظْهِرَهُۥ عَلَى ٱلدِّينِ كُلِّهِۦ وَلَوْ كَرِهَ ٱلْمُشْرِكُونَ",
          "answer": "بِٱلْهُدَىٰ",
          "options": [
            "ٱلدِّينِ",
            "بِٱلْهُدَىٰ",
            "ٱلْحَقِّ",
            "ٱلْإِسْلَٰمِ"
          ],
          "translation": "with guidance"
        },
        {
          "question_id": 126,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَرْسَلَ رَسُولَهُۥ بِٱلْهُدَىٰ _____ ٱلْحَقِّ لِيُظْهِرَهُۥ عَلَى ٱلدِّينِ كُلِّهِۦ وَلَوْ كَرِهَ ٱلْمُشْرِكُونَ",
          "answer": "وَدِينِ",
          "options": [
            "ٱلْفَوْزُ",
            "ٱللَّهِ",
            "هُوَ",
            "وَدِينِ"
          ],
          "translation": "and (the) religion"
        },
        {
          "question_id": 127,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَرْسَلَ رَسُولَهُۥ بِٱلْهُدَىٰ وَدِينِ _____ لِيُظْهِرَهُۥ عَلَى ٱلدِّينِ كُلِّهِۦ وَلَوْ كَرِهَ ٱلْمُشْرِكُونَ",
          "answer": "ٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "ظَٰهِرِينَ",
            "وَمُبَشِّرًۢا",
            "ٱلْحَقِّ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(of) the truth"
        },
        {
          "question_id": 128,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَرْسَلَ رَسُولَهُۥ بِٱلْهُدَىٰ وَدِينِ ٱلْحَقِّ _____ عَلَى ٱلدِّينِ كُلِّهِۦ وَلَوْ كَرِهَ ٱلْمُشْرِكُونَ",
          "answer": "لِيُظْهِرَهُۥ",
          "options": [
            "أَنِّى",
            "أَرْسَلَ",
            "لَكُمْ",
            "لِيُظْهِرَهُۥ"
          ],
          "translation": "to make it prevail"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَرْسَلَ رَسُولَهُۥ بِٱلْهُدَىٰ وَدِينِ ٱلْحَقِّ لِيُظْهِرَهُۥ _____ ٱلدِّينِ كُلِّهِۦ وَلَوْ كَرِهَ ٱلْمُشْرِكُونَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "جَنَّٰتِ",
            "عَلَى",
            "هَلْ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 130,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَرْسَلَ رَسُولَهُۥ بِٱلْهُدَىٰ وَدِينِ ٱلْحَقِّ لِيُظْهِرَهُۥ عَلَى _____ كُلِّهِۦ وَلَوْ كَرِهَ ٱلْمُشْرِكُونَ",
          "answer": "ٱلدِّينِ",
          "options": [
            "إِلَى",
            "ﰆ",
            "ٱلْفَٰسِقِينَ",
            "ٱلدِّينِ"
          ],
          "translation": "the religion"
        },
        {
          "question_id": 131,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَرْسَلَ رَسُولَهُۥ بِٱلْهُدَىٰ وَدِينِ ٱلْحَقِّ لِيُظْهِرَهُۥ عَلَى ٱلدِّينِ _____ وَلَوْ كَرِهَ ٱلْمُشْرِكُونَ",
          "answer": "كُلِّهِۦ",
          "options": [
            "وَفَتْحٌ",
            "خَيْرٌ",
            "كُلِّهِۦ",
            "وَأَنفُسِكُمْ"
          ],
          "translation": "all of them"
        },
        {
          "question_id": 132,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَرْسَلَ رَسُولَهُۥ بِٱلْهُدَىٰ وَدِينِ ٱلْحَقِّ لِيُظْهِرَهُۥ عَلَى ٱلدِّينِ كُلِّهِۦ _____ كَرِهَ ٱلْمُشْرِكُونَ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "ﰇ",
            "إِنِّى",
            "تُنجِيكُم"
          ],
          "translation": "although"
        },
        {
          "question_id": 133,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَرْسَلَ رَسُولَهُۥ بِٱلْهُدَىٰ وَدِينِ ٱلْحَقِّ لِيُظْهِرَهُۥ عَلَى ٱلدِّينِ كُلِّهِۦ وَلَوْ _____ ٱلْمُشْرِكُونَ",
          "answer": "كَرِهَ",
          "options": [
            "كَرِهَ",
            "مِّنْ",
            "وَإِذْ",
            "تَحْتِهَا"
          ],
          "translation": "dislike (it)"
        },
        {
          "question_id": 134,
          "question": "هُوَ ٱلَّذِىٓ أَرْسَلَ رَسُولَهُۥ بِٱلْهُدَىٰ وَدِينِ ٱلْحَقِّ لِيُظْهِرَهُۥ عَلَى ٱلدِّينِ كُلِّهِۦ وَلَوْ كَرِهَ _____",
          "answer": "ٱلْمُشْرِكُونَ",
          "options": [
            "ٱلْمُشْرِكُونَ",
            "مَرْيَمَ",
            "أَرْسَلَ",
            "ذُنُوبَكُمْ"
          ],
          "translation": "the polytheists"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "61:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 135,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ هَلْ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰ تِجَٰرَةٍ تُنجِيكُم مِّنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "ﰃ",
            "بَعْدِى",
            "تَجْرِى",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "O"
        },
        {
          "question_id": 136,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ ءَامَنُوا۟ هَلْ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰ تِجَٰرَةٍ تُنجِيكُم مِّنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "عَلَىٰ",
            "كَبُرَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(you) who"
        },
        {
          "question_id": 137,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ _____ هَلْ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰ تِجَٰرَةٍ تُنجِيكُم مِّنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْقَوْمَ",
            "مُّصَدِّقًا",
            "ءَامَنُوا۟",
            "تُؤْذُونَنِى"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 138,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰ تِجَٰرَةٍ تُنجِيكُم مِّنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "هَلْ",
          "options": [
            "مَرْيَمَ",
            "أَن",
            "هَلْ",
            "أَنصَارَ"
          ],
          "translation": "Shall"
        },
        {
          "question_id": 139,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ هَلْ _____ عَلَىٰ تِجَٰرَةٍ تُنجِيكُم مِّنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "أَدُلُّكُمْ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "لَا",
            "أَدُلُّكُمْ",
            "صَفًّا"
          ],
          "translation": "I guide you"
        },
        {
          "question_id": 140,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ هَلْ أَدُلُّكُمْ _____ تِجَٰرَةٍ تُنجِيكُم مِّنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "عَلَىٰ",
            "إِنَّ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 141,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ هَلْ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰ _____ تُنجِيكُم مِّنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "تِجَٰرَةٍ",
          "options": [
            "تِجَٰرَةٍ",
            "ذَٰلِكَ",
            "فَلَمَّا",
            "وَأَنفُسِكُمْ"
          ],
          "translation": "a transaction"
        },
        {
          "question_id": 142,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ هَلْ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰ تِجَٰرَةٍ _____ مِّنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "تُنجِيكُم",
          "options": [
            "ٱلْقَوْمَ",
            "تُنجِيكُم",
            "تَقُولُوا۟",
            "لِلْحَوَارِيِّۦنَ"
          ],
          "translation": "(that) will save you"
        },
        {
          "question_id": 143,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ هَلْ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰ تِجَٰرَةٍ تُنجِيكُم _____ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "ٱفْتَرَىٰ",
            "يَغْفِرْ",
            "ٱبْنُ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ هَلْ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰ تِجَٰرَةٍ تُنجِيكُم مِّنْ _____ أَلِيمٍ",
          "answer": "عَذَابٍ",
          "options": [
            "عَذَابٍ",
            "بِرَسُولٍ",
            "وَتُجَٰهِدُونَ",
            "لِّمَا"
          ],
          "translation": "a punishment"
        },
        {
          "question_id": 145,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ هَلْ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰ تِجَٰرَةٍ تُنجِيكُم مِّنْ عَذَابٍ _____",
          "answer": "أَلِيمٍ",
          "options": [
            "ٱلْقَوْمَ",
            "أَلِيمٍ",
            "وَمَنْ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "painful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "61:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 146,
          "question": "_____ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَتُجَٰهِدُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ بِأَمْوَٰلِكُمْ وَأَنفُسِكُمْ ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "تُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "تُؤْمِنُونَ",
            "بِٱلْهُدَىٰ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Believe"
        },
        {
          "question_id": 147,
          "question": "تُؤْمِنُونَ _____ وَرَسُولِهِۦ وَتُجَٰهِدُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ بِأَمْوَٰلِكُمْ وَأَنفُسِكُمْ ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "كَرِهَ",
            "بِٱللَّهِ",
            "إِلَى",
            "مَا"
          ],
          "translation": "in Allah"
        },
        {
          "question_id": 148,
          "question": "تُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ _____ وَتُجَٰهِدُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ بِأَمْوَٰلِكُمْ وَأَنفُسِكُمْ ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَرَسُولِهِۦ",
          "options": [
            "ٱلْمُشْرِكُونَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْعَظِيمُ",
            "وَرَسُولِهِۦ"
          ],
          "translation": "and His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 149,
          "question": "تُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ _____ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ بِأَمْوَٰلِكُمْ وَأَنفُسِكُمْ ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَتُجَٰهِدُونَ",
          "options": [
            "وَتُجَٰهِدُونَ",
            "ﰍ",
            "وَرَسُولِهِۦ",
            "ذَٰلِكُمْ"
          ],
          "translation": "and strive"
        },
        {
          "question_id": 150,
          "question": "تُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَتُجَٰهِدُونَ _____ سَبِيلِ ٱللَّهِ بِأَمْوَٰلِكُمْ وَأَنفُسِكُمْ ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "كُلِّهِۦ",
            "وَهُوَ",
            "مُوسَىٰ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 151,
          "question": "تُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَتُجَٰهِدُونَ فِى _____ ٱللَّهِ بِأَمْوَٰلِكُمْ وَأَنفُسِكُمْ ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "سَبِيلِ",
          "options": [
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "رَسُولَهُۥ",
            "سَبِيلِ",
            "لِقَوْمِهِۦ"
          ],
          "translation": "(the) way"
        },
        {
          "question_id": 152,
          "question": "تُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَتُجَٰهِدُونَ فِى سَبِيلِ _____ بِأَمْوَٰلِكُمْ وَأَنفُسِكُمْ ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "أَنِّى",
            "تُنجِيكُم",
            "ٱللَّهِ",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 153,
          "question": "تُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَتُجَٰهِدُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ _____ وَأَنفُسِكُمْ ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "بِأَمْوَٰلِكُمْ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "وَكَفَرَت",
            "بِأَمْوَٰلِكُمْ",
            "تَجْرِى"
          ],
          "translation": "with your wealth"
        },
        {
          "question_id": 154,
          "question": "تُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَتُجَٰهِدُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ بِأَمْوَٰلِكُمْ _____ ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَأَنفُسِكُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "قُلُوبَهُمْ",
            "فَـَٔامَنَت",
            "وَأَنفُسِكُمْ"
          ],
          "translation": "and your lives"
        },
        {
          "question_id": 155,
          "question": "تُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَتُجَٰهِدُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ بِأَمْوَٰلِكُمْ وَأَنفُسِكُمْ _____ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكُمْ",
          "options": [
            "وَيُدْخِلْكُمْ",
            "ذَٰلِكُمْ",
            "كُنتُمْ",
            "يُرِيدُونَ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 156,
          "question": "تُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَتُجَٰهِدُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ بِأَمْوَٰلِكُمْ وَأَنفُسِكُمْ ذَٰلِكُمْ _____ لَّكُمْ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "خَيْرٌ",
          "options": [
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "ٱلْحَوَارِيُّونَ",
            "مَا",
            "خَيْرٌ"
          ],
          "translation": "(is) better"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "تُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَتُجَٰهِدُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ بِأَمْوَٰلِكُمْ وَأَنفُسِكُمْ ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ _____ إِن كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَّكُمْ",
          "options": [
            "إِن",
            "هُوَ",
            "وَمَا",
            "لَّكُمْ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 158,
          "question": "تُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَتُجَٰهِدُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ بِأَمْوَٰلِكُمْ وَأَنفُسِكُمْ ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ _____ كُنتُمْ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "زَاغُوٓا۟",
            "هُوَ",
            "ٱلْحَقِّ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 159,
          "question": "تُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَتُجَٰهِدُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ بِأَمْوَٰلِكُمْ وَأَنفُسِكُمْ ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن _____ تَعْلَمُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "رَسُولُ",
            "كُنتُمْ",
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 160,
          "question": "تُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَتُجَٰهِدُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ بِأَمْوَٰلِكُمْ وَأَنفُسِكُمْ ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَّكُمْ إِن كُنتُمْ _____",
          "answer": "تَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكُمْ",
            "بَعْدِى",
            "تَعْلَمُونَ",
            "وَبَشِّرِ"
          ],
          "translation": "know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "61:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 161,
          "question": "_____ لَكُمْ ذُنُوبَكُمْ وَيُدْخِلْكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَمَسَٰكِنَ طَيِّبَةً فِى جَنَّٰتِ عَدْنٍ ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "يَغْفِرْ",
          "options": [
            "أَنصَارُ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱسْمُهُۥٓ",
            "يَغْفِرْ"
          ],
          "translation": "He will forgive"
        },
        {
          "question_id": 162,
          "question": "يَغْفِرْ _____ ذُنُوبَكُمْ وَيُدْخِلْكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَمَسَٰكِنَ طَيِّبَةً فِى جَنَّٰتِ عَدْنٍ ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "ٱللَّهِ",
            "إِنِّى",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 163,
          "question": "يَغْفِرْ لَكُمْ _____ وَيُدْخِلْكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَمَسَٰكِنَ طَيِّبَةً فِى جَنَّٰتِ عَدْنٍ ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "ذُنُوبَكُمْ",
          "options": [
            "تَّعْلَمُونَ",
            "كَمَا",
            "يَغْفِرْ",
            "ذُنُوبَكُمْ"
          ],
          "translation": "your sins"
        },
        {
          "question_id": 164,
          "question": "يَغْفِرْ لَكُمْ ذُنُوبَكُمْ _____ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَمَسَٰكِنَ طَيِّبَةً فِى جَنَّٰتِ عَدْنٍ ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "وَيُدْخِلْكُمْ",
          "options": [
            "ٱبْنُ",
            "وَيُدْخِلْكُمْ",
            "ٱلْحَقِّ",
            "أَظْلَمُ"
          ],
          "translation": "and admit you"
        },
        {
          "question_id": 165,
          "question": "يَغْفِرْ لَكُمْ ذُنُوبَكُمْ وَيُدْخِلْكُمْ _____ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَمَسَٰكِنَ طَيِّبَةً فِى جَنَّٰتِ عَدْنٍ ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "جَنَّٰتٍ",
          "options": [
            "وَرَسُولِهِۦ",
            "أَنصَارِىٓ",
            "جَنَّٰتٍ",
            "ٱلتَّوْرَىٰةِ"
          ],
          "translation": "(in) Gardens"
        },
        {
          "question_id": 166,
          "question": "يَغْفِرْ لَكُمْ ذُنُوبَكُمْ وَيُدْخِلْكُمْ جَنَّٰتٍ _____ مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَمَسَٰكِنَ طَيِّبَةً فِى جَنَّٰتِ عَدْنٍ ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "تَجْرِى",
          "options": [
            "تَجْرِى",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "تَقُولُونَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "flow"
        },
        {
          "question_id": 167,
          "question": "يَغْفِرْ لَكُمْ ذُنُوبَكُمْ وَيُدْخِلْكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى _____ تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَمَسَٰكِنَ طَيِّبَةً فِى جَنَّٰتِ عَدْنٍ ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "كُلِّهِۦ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "مِن",
            "مَقْتًا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 168,
          "question": "يَغْفِرْ لَكُمْ ذُنُوبَكُمْ وَيُدْخِلْكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن _____ ٱلْأَنْهَٰرُ وَمَسَٰكِنَ طَيِّبَةً فِى جَنَّٰتِ عَدْنٍ ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "تَحْتِهَا",
          "options": [
            "تَحْتِهَا",
            "إِنِّى",
            "قَالَ",
            "وَأُخْرَىٰ"
          ],
          "translation": "underneath it"
        },
        {
          "question_id": 169,
          "question": "يَغْفِرْ لَكُمْ ذُنُوبَكُمْ وَيُدْخِلْكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا _____ وَمَسَٰكِنَ طَيِّبَةً فِى جَنَّٰتِ عَدْنٍ ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "ٱلْأَنْهَٰرُ",
          "options": [
            "أَرْسَلَ",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "يُرِيدُونَ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "the rivers"
        },
        {
          "question_id": 170,
          "question": "يَغْفِرْ لَكُمْ ذُنُوبَكُمْ وَيُدْخِلْكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ _____ طَيِّبَةً فِى جَنَّٰتِ عَدْنٍ ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "وَمَسَٰكِنَ",
          "options": [
            "وَمُبَشِّرًۢا",
            "وَمَسَٰكِنَ",
            "تَفْعَلُونَ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "and dwellings"
        },
        {
          "question_id": 171,
          "question": "يَغْفِرْ لَكُمْ ذُنُوبَكُمْ وَيُدْخِلْكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَمَسَٰكِنَ _____ فِى جَنَّٰتِ عَدْنٍ ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "طَيِّبَةً",
          "options": [
            "ﰇ",
            "طَيِّبَةً",
            "كَرِهَ",
            "طَّآئِفَةٌ"
          ],
          "translation": "pleasant"
        },
        {
          "question_id": 172,
          "question": "يَغْفِرْ لَكُمْ ذُنُوبَكُمْ وَيُدْخِلْكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَمَسَٰكِنَ طَيِّبَةً _____ جَنَّٰتِ عَدْنٍ ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "تَقُولُوا۟",
            "إِلَيْكُمْ",
            "فِى",
            "نُورِهِۦ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 173,
          "question": "يَغْفِرْ لَكُمْ ذُنُوبَكُمْ وَيُدْخِلْكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَمَسَٰكِنَ طَيِّبَةً فِى _____ عَدْنٍ ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "جَنَّٰتِ",
          "options": [
            "جَنَّٰتِ",
            "فَأَصْبَحُوا۟",
            "مِّنَ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "Gardens"
        },
        {
          "question_id": 174,
          "question": "يَغْفِرْ لَكُمْ ذُنُوبَكُمْ وَيُدْخِلْكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَمَسَٰكِنَ طَيِّبَةً فِى جَنَّٰتِ _____ ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "عَدْنٍ",
          "options": [
            "عَدْنٍ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "سَبِيلِ",
            "ٱلْحَكِيمُ"
          ],
          "translation": "(of) Eternity"
        },
        {
          "question_id": 175,
          "question": "يَغْفِرْ لَكُمْ ذُنُوبَكُمْ وَيُدْخِلْكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَمَسَٰكِنَ طَيِّبَةً فِى جَنَّٰتِ عَدْنٍ _____ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "أَن",
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 176,
          "question": "يَغْفِرْ لَكُمْ ذُنُوبَكُمْ وَيُدْخِلْكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَمَسَٰكِنَ طَيِّبَةً فِى جَنَّٰتِ عَدْنٍ ذَٰلِكَ _____ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "ٱلْفَوْزُ",
          "options": [
            "ٱلْفَوْزُ",
            "عِندَ",
            "وَيُدْخِلْكُمْ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "(is) the success"
        },
        {
          "question_id": 177,
          "question": "يَغْفِرْ لَكُمْ ذُنُوبَكُمْ وَيُدْخِلْكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ وَمَسَٰكِنَ طَيِّبَةً فِى جَنَّٰتِ عَدْنٍ ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ _____",
          "answer": "ٱلْعَظِيمُ",
          "options": [
            "ٱلْعَظِيمُ",
            "فِى",
            "ٱلدِّينِ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "the great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "61:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 178,
          "question": "_____ تُحِبُّونَهَا نَصْرٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَفَتْحٌ قَرِيبٌ وَبَشِّرِ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَأُخْرَىٰ",
          "options": [
            "وَأُخْرَىٰ",
            "لِيُظْهِرَهُۥ",
            "وَهُوَ",
            "ﰌ"
          ],
          "translation": "And another"
        },
        {
          "question_id": 179,
          "question": "وَأُخْرَىٰ _____ نَصْرٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَفَتْحٌ قَرِيبٌ وَبَشِّرِ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "تُحِبُّونَهَا",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "عَدُوِّهِمْ",
            "تُحِبُّونَهَا",
            "تُنجِيكُم"
          ],
          "translation": "that you love "
        },
        {
          "question_id": 180,
          "question": "وَأُخْرَىٰ تُحِبُّونَهَا _____ مِّنَ ٱللَّهِ وَفَتْحٌ قَرِيبٌ وَبَشِّرِ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "نَصْرٌ",
          "options": [
            "بَنِىٓ",
            "نَصْرٌ",
            "فَأَصْبَحُوا۟",
            "ٱفْتَرَىٰ"
          ],
          "translation": "a help"
        },
        {
          "question_id": 181,
          "question": "وَأُخْرَىٰ تُحِبُّونَهَا نَصْرٌ _____ ٱللَّهِ وَفَتْحٌ قَرِيبٌ وَبَشِّرِ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "وَرَسُولِهِۦ",
            "يَهْدِى",
            "ﰁ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 182,
          "question": "وَأُخْرَىٰ تُحِبُّونَهَا نَصْرٌ مِّنَ _____ وَفَتْحٌ قَرِيبٌ وَبَشِّرِ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "مِّنْ",
            "ٱللَّهِ",
            "فَأَصْبَحُوا۟"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 183,
          "question": "وَأُخْرَىٰ تُحِبُّونَهَا نَصْرٌ مِّنَ ٱللَّهِ _____ قَرِيبٌ وَبَشِّرِ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَفَتْحٌ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ﰈ",
            "وَفَتْحٌ",
            "مَّرْصُوصٌ"
          ],
          "translation": "and a victory"
        },
        {
          "question_id": 184,
          "question": "وَأُخْرَىٰ تُحِبُّونَهَا نَصْرٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَفَتْحٌ _____ وَبَشِّرِ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "قَرِيبٌ",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "قَرِيبٌ",
            "فَأَيَّدْنَا",
            "نَحْنُ"
          ],
          "translation": "near"
        },
        {
          "question_id": 185,
          "question": "وَأُخْرَىٰ تُحِبُّونَهَا نَصْرٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَفَتْحٌ قَرِيبٌ _____ ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَبَشِّرِ",
          "options": [
            "لِمَ",
            "مَرْيَمَ",
            "فَلَمَّا",
            "وَبَشِّرِ"
          ],
          "translation": "and give glad tidings"
        },
        {
          "question_id": 186,
          "question": "وَأُخْرَىٰ تُحِبُّونَهَا نَصْرٌ مِّنَ ٱللَّهِ وَفَتْحٌ قَرِيبٌ وَبَشِّرِ _____",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "عَلَىٰ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "(to) the believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "61:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 187,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كُونُوٓا۟ أَنصَارَ ٱللَّهِ كَمَا قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ لِلْحَوَارِيِّۦنَ مَنْ أَنصَارِىٓ إِلَى ٱللَّهِ قَالَ ٱلْحَوَارِيُّونَ نَحْنُ أَنصَارُ ٱللَّهِ فَـَٔامَنَت طَّآئِفَةٌ مِّنۢ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَكَفَرَت طَّآئِفَةٌ فَأَيَّدْنَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ عَلَىٰ عَدُوِّهِمْ فَأَصْبَحُوا۟ ظَٰهِرِينَ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "أَنِّى",
            "ٱللَّهُ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "O you"
        },
        {
          "question_id": 188,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ ءَامَنُوا۟ كُونُوٓا۟ أَنصَارَ ٱللَّهِ كَمَا قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ لِلْحَوَارِيِّۦنَ مَنْ أَنصَارِىٓ إِلَى ٱللَّهِ قَالَ ٱلْحَوَارِيُّونَ نَحْنُ أَنصَارُ ٱللَّهِ فَـَٔامَنَت طَّآئِفَةٌ مِّنۢ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَكَفَرَت طَّآئِفَةٌ فَأَيَّدْنَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ عَلَىٰ عَدُوِّهِمْ فَأَصْبَحُوا۟ ظَٰهِرِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلْكَٰفِرُونَ",
            "تُنجِيكُم",
            "تُحِبُّونَهَا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 189,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ _____ كُونُوٓا۟ أَنصَارَ ٱللَّهِ كَمَا قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ لِلْحَوَارِيِّۦنَ مَنْ أَنصَارِىٓ إِلَى ٱللَّهِ قَالَ ٱلْحَوَارِيُّونَ نَحْنُ أَنصَارُ ٱللَّهِ فَـَٔامَنَت طَّآئِفَةٌ مِّنۢ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَكَفَرَت طَّآئِفَةٌ فَأَيَّدْنَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ عَلَىٰ عَدُوِّهِمْ فَأَصْبَحُوا۟ ظَٰهِرِينَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "طَّآئِفَةٌ",
            "زَاغُوٓا۟",
            "ءَامَنُوا۟",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 190,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ أَنصَارَ ٱللَّهِ كَمَا قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ لِلْحَوَارِيِّۦنَ مَنْ أَنصَارِىٓ إِلَى ٱللَّهِ قَالَ ٱلْحَوَارِيُّونَ نَحْنُ أَنصَارُ ٱللَّهِ فَـَٔامَنَت طَّآئِفَةٌ مِّنۢ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَكَفَرَت طَّآئِفَةٌ فَأَيَّدْنَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ عَلَىٰ عَدُوِّهِمْ فَأَصْبَحُوا۟ ظَٰهِرِينَ",
          "answer": "كُونُوٓا۟",
          "options": [
            "كُونُوٓا۟",
            "مِّنَ",
            "نُورِهِۦ",
            "إِلَيْكُم"
          ],
          "translation": "Be"
        },
        {
          "question_id": 191,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كُونُوٓا۟ _____ ٱللَّهِ كَمَا قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ لِلْحَوَارِيِّۦنَ مَنْ أَنصَارِىٓ إِلَى ٱللَّهِ قَالَ ٱلْحَوَارِيُّونَ نَحْنُ أَنصَارُ ٱللَّهِ فَـَٔامَنَت طَّآئِفَةٌ مِّنۢ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَكَفَرَت طَّآئِفَةٌ فَأَيَّدْنَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ عَلَىٰ عَدُوِّهِمْ فَأَصْبَحُوا۟ ظَٰهِرِينَ",
          "answer": "أَنصَارَ",
          "options": [
            "أَنصَارَ",
            "كَأَنَّهُم",
            "ﰇ",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "helpers"
        },
        {
          "question_id": 192,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كُونُوٓا۟ أَنصَارَ _____ كَمَا قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ لِلْحَوَارِيِّۦنَ مَنْ أَنصَارِىٓ إِلَى ٱللَّهِ قَالَ ٱلْحَوَارِيُّونَ نَحْنُ أَنصَارُ ٱللَّهِ فَـَٔامَنَت طَّآئِفَةٌ مِّنۢ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَكَفَرَت طَّآئِفَةٌ فَأَيَّدْنَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ عَلَىٰ عَدُوِّهِمْ فَأَصْبَحُوا۟ ظَٰهِرِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ﰅ",
            "كَرِهَ",
            "بِرَسُولٍ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 193,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كُونُوٓا۟ أَنصَارَ ٱللَّهِ _____ قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ لِلْحَوَارِيِّۦنَ مَنْ أَنصَارِىٓ إِلَى ٱللَّهِ قَالَ ٱلْحَوَارِيُّونَ نَحْنُ أَنصَارُ ٱللَّهِ فَـَٔامَنَت طَّآئِفَةٌ مِّنۢ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَكَفَرَت طَّآئِفَةٌ فَأَيَّدْنَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ عَلَىٰ عَدُوِّهِمْ فَأَصْبَحُوا۟ ظَٰهِرِينَ",
          "answer": "كَمَا",
          "options": [
            "كَمَا",
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "وَإِذْ",
            "كُلِّهِۦ"
          ],
          "translation": "as"
        },
        {
          "question_id": 194,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كُونُوٓا۟ أَنصَارَ ٱللَّهِ كَمَا _____ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ لِلْحَوَارِيِّۦنَ مَنْ أَنصَارِىٓ إِلَى ٱللَّهِ قَالَ ٱلْحَوَارِيُّونَ نَحْنُ أَنصَارُ ٱللَّهِ فَـَٔامَنَت طَّآئِفَةٌ مِّنۢ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَكَفَرَت طَّآئِفَةٌ فَأَيَّدْنَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ عَلَىٰ عَدُوِّهِمْ فَأَصْبَحُوا۟ ظَٰهِرِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "فِى",
            "فَـَٔامَنَت",
            "ﰅ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "said"
        },
        {
          "question_id": 195,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كُونُوٓا۟ أَنصَارَ ٱللَّهِ كَمَا قَالَ _____ ٱبْنُ مَرْيَمَ لِلْحَوَارِيِّۦنَ مَنْ أَنصَارِىٓ إِلَى ٱللَّهِ قَالَ ٱلْحَوَارِيُّونَ نَحْنُ أَنصَارُ ٱللَّهِ فَـَٔامَنَت طَّآئِفَةٌ مِّنۢ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَكَفَرَت طَّآئِفَةٌ فَأَيَّدْنَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ عَلَىٰ عَدُوِّهِمْ فَأَصْبَحُوا۟ ظَٰهِرِينَ",
          "answer": "عِيسَى",
          "options": [
            "عِيسَى",
            "وَيُدْخِلْكُمْ",
            "أَزَاغَ",
            "سَبَّحَ"
          ],
          "translation": "Isa"
        },
        {
          "question_id": 196,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كُونُوٓا۟ أَنصَارَ ٱللَّهِ كَمَا قَالَ عِيسَى _____ مَرْيَمَ لِلْحَوَارِيِّۦنَ مَنْ أَنصَارِىٓ إِلَى ٱللَّهِ قَالَ ٱلْحَوَارِيُّونَ نَحْنُ أَنصَارُ ٱللَّهِ فَـَٔامَنَت طَّآئِفَةٌ مِّنۢ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَكَفَرَت طَّآئِفَةٌ فَأَيَّدْنَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ عَلَىٰ عَدُوِّهِمْ فَأَصْبَحُوا۟ ظَٰهِرِينَ",
          "answer": "ٱبْنُ",
          "options": [
            "ٱبْنُ",
            "أَنصَارِىٓ",
            "ﰁ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "son"
        },
        {
          "question_id": 197,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كُونُوٓا۟ أَنصَارَ ٱللَّهِ كَمَا قَالَ عِيسَى ٱبْنُ _____ لِلْحَوَارِيِّۦنَ مَنْ أَنصَارِىٓ إِلَى ٱللَّهِ قَالَ ٱلْحَوَارِيُّونَ نَحْنُ أَنصَارُ ٱللَّهِ فَـَٔامَنَت طَّآئِفَةٌ مِّنۢ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَكَفَرَت طَّآئِفَةٌ فَأَيَّدْنَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ عَلَىٰ عَدُوِّهِمْ فَأَصْبَحُوا۟ ظَٰهِرِينَ",
          "answer": "مَرْيَمَ",
          "options": [
            "مَرْيَمَ",
            "وَمَا",
            "هُوَ",
            "إِلَيْكُم"
          ],
          "translation": "(of) Maryam"
        },
        {
          "question_id": 198,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كُونُوٓا۟ أَنصَارَ ٱللَّهِ كَمَا قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ _____ مَنْ أَنصَارِىٓ إِلَى ٱللَّهِ قَالَ ٱلْحَوَارِيُّونَ نَحْنُ أَنصَارُ ٱللَّهِ فَـَٔامَنَت طَّآئِفَةٌ مِّنۢ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَكَفَرَت طَّآئِفَةٌ فَأَيَّدْنَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ عَلَىٰ عَدُوِّهِمْ فَأَصْبَحُوا۟ ظَٰهِرِينَ",
          "answer": "لِلْحَوَارِيِّۦنَ",
          "options": [
            "يَغْفِرْ",
            "لِلْحَوَارِيِّۦنَ",
            "عِندَ",
            "كَرِهَ"
          ],
          "translation": "to the disciples"
        },
        {
          "question_id": 199,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كُونُوٓا۟ أَنصَارَ ٱللَّهِ كَمَا قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ لِلْحَوَارِيِّۦنَ _____ أَنصَارِىٓ إِلَى ٱللَّهِ قَالَ ٱلْحَوَارِيُّونَ نَحْنُ أَنصَارُ ٱللَّهِ فَـَٔامَنَت طَّآئِفَةٌ مِّنۢ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَكَفَرَت طَّآئِفَةٌ فَأَيَّدْنَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ عَلَىٰ عَدُوِّهِمْ فَأَصْبَحُوا۟ ظَٰهِرِينَ",
          "answer": "مَنْ",
          "options": [
            "مَنْ",
            "خَيْرٌ",
            "تَفْعَلُونَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Who"
        },
        {
          "question_id": 200,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كُونُوٓا۟ أَنصَارَ ٱللَّهِ كَمَا قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ لِلْحَوَارِيِّۦنَ مَنْ _____ إِلَى ٱللَّهِ قَالَ ٱلْحَوَارِيُّونَ نَحْنُ أَنصَارُ ٱللَّهِ فَـَٔامَنَت طَّآئِفَةٌ مِّنۢ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَكَفَرَت طَّآئِفَةٌ فَأَيَّدْنَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ عَلَىٰ عَدُوِّهِمْ فَأَصْبَحُوا۟ ظَٰهِرِينَ",
          "answer": "أَنصَارِىٓ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "أَنصَارِىٓ",
            "أَنِّى",
            "يَٰبَنِىٓ"
          ],
          "translation": "(are) my helpers"
        },
        {
          "question_id": 201,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كُونُوٓا۟ أَنصَارَ ٱللَّهِ كَمَا قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ لِلْحَوَارِيِّۦنَ مَنْ أَنصَارِىٓ _____ ٱللَّهِ قَالَ ٱلْحَوَارِيُّونَ نَحْنُ أَنصَارُ ٱللَّهِ فَـَٔامَنَت طَّآئِفَةٌ مِّنۢ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَكَفَرَت طَّآئِفَةٌ فَأَيَّدْنَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ عَلَىٰ عَدُوِّهِمْ فَأَصْبَحُوا۟ ظَٰهِرِينَ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "وَمُبَشِّرًۢا",
            "لَا",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "for"
        },
        {
          "question_id": 202,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كُونُوٓا۟ أَنصَارَ ٱللَّهِ كَمَا قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ لِلْحَوَارِيِّۦنَ مَنْ أَنصَارِىٓ إِلَى _____ قَالَ ٱلْحَوَارِيُّونَ نَحْنُ أَنصَارُ ٱللَّهِ فَـَٔامَنَت طَّآئِفَةٌ مِّنۢ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَكَفَرَت طَّآئِفَةٌ فَأَيَّدْنَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ عَلَىٰ عَدُوِّهِمْ فَأَصْبَحُوا۟ ظَٰهِرِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "ٱللَّهِ",
            "تَعْلَمُونَ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 203,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كُونُوٓا۟ أَنصَارَ ٱللَّهِ كَمَا قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ لِلْحَوَارِيِّۦنَ مَنْ أَنصَارِىٓ إِلَى ٱللَّهِ _____ ٱلْحَوَارِيُّونَ نَحْنُ أَنصَارُ ٱللَّهِ فَـَٔامَنَت طَّآئِفَةٌ مِّنۢ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَكَفَرَت طَّآئِفَةٌ فَأَيَّدْنَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ عَلَىٰ عَدُوِّهِمْ فَأَصْبَحُوا۟ ظَٰهِرِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "تَقُولُوا۟",
            "أَدُلُّكُمْ",
            "قَالَ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "Said"
        },
        {
          "question_id": 204,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كُونُوٓا۟ أَنصَارَ ٱللَّهِ كَمَا قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ لِلْحَوَارِيِّۦنَ مَنْ أَنصَارِىٓ إِلَى ٱللَّهِ قَالَ _____ نَحْنُ أَنصَارُ ٱللَّهِ فَـَٔامَنَت طَّآئِفَةٌ مِّنۢ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَكَفَرَت طَّآئِفَةٌ فَأَيَّدْنَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ عَلَىٰ عَدُوِّهِمْ فَأَصْبَحُوا۟ ظَٰهِرِينَ",
          "answer": "ٱلْحَوَارِيُّونَ",
          "options": [
            "ٱلْحَوَارِيُّونَ",
            "مَنْ",
            "ٱلْفَوْزُ",
            "زَاغُوٓا۟"
          ],
          "translation": "the disciples"
        },
        {
          "question_id": 205,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كُونُوٓا۟ أَنصَارَ ٱللَّهِ كَمَا قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ لِلْحَوَارِيِّۦنَ مَنْ أَنصَارِىٓ إِلَى ٱللَّهِ قَالَ ٱلْحَوَارِيُّونَ _____ أَنصَارُ ٱللَّهِ فَـَٔامَنَت طَّآئِفَةٌ مِّنۢ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَكَفَرَت طَّآئِفَةٌ فَأَيَّدْنَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ عَلَىٰ عَدُوِّهِمْ فَأَصْبَحُوا۟ ظَٰهِرِينَ",
          "answer": "نَحْنُ",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "تُحِبُّونَهَا",
            "مِّنَ",
            "نَحْنُ"
          ],
          "translation": "We"
        },
        {
          "question_id": 206,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كُونُوٓا۟ أَنصَارَ ٱللَّهِ كَمَا قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ لِلْحَوَارِيِّۦنَ مَنْ أَنصَارِىٓ إِلَى ٱللَّهِ قَالَ ٱلْحَوَارِيُّونَ نَحْنُ _____ ٱللَّهِ فَـَٔامَنَت طَّآئِفَةٌ مِّنۢ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَكَفَرَت طَّآئِفَةٌ فَأَيَّدْنَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ عَلَىٰ عَدُوِّهِمْ فَأَصْبَحُوا۟ ظَٰهِرِينَ",
          "answer": "أَنصَارُ",
          "options": [
            "أَنصَارُ",
            "كَأَنَّهُم",
            "مُّبِينٌ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(are) the helpers"
        },
        {
          "question_id": 207,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كُونُوٓا۟ أَنصَارَ ٱللَّهِ كَمَا قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ لِلْحَوَارِيِّۦنَ مَنْ أَنصَارِىٓ إِلَى ٱللَّهِ قَالَ ٱلْحَوَارِيُّونَ نَحْنُ أَنصَارُ _____ فَـَٔامَنَت طَّآئِفَةٌ مِّنۢ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَكَفَرَت طَّآئِفَةٌ فَأَيَّدْنَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ عَلَىٰ عَدُوِّهِمْ فَأَصْبَحُوا۟ ظَٰهِرِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "مُوسَىٰ",
            "عَلَىٰ",
            "ٱللَّهِ",
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 208,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كُونُوٓا۟ أَنصَارَ ٱللَّهِ كَمَا قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ لِلْحَوَارِيِّۦنَ مَنْ أَنصَارِىٓ إِلَى ٱللَّهِ قَالَ ٱلْحَوَارِيُّونَ نَحْنُ أَنصَارُ ٱللَّهِ _____ طَّآئِفَةٌ مِّنۢ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَكَفَرَت طَّآئِفَةٌ فَأَيَّدْنَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ عَلَىٰ عَدُوِّهِمْ فَأَصْبَحُوا۟ ظَٰهِرِينَ",
          "answer": "فَـَٔامَنَت",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "فَـَٔامَنَت",
            "ٱللَّهُ",
            "سَبِيلِ"
          ],
          "translation": "Then believed"
        },
        {
          "question_id": 209,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كُونُوٓا۟ أَنصَارَ ٱللَّهِ كَمَا قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ لِلْحَوَارِيِّۦنَ مَنْ أَنصَارِىٓ إِلَى ٱللَّهِ قَالَ ٱلْحَوَارِيُّونَ نَحْنُ أَنصَارُ ٱللَّهِ فَـَٔامَنَت _____ مِّنۢ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَكَفَرَت طَّآئِفَةٌ فَأَيَّدْنَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ عَلَىٰ عَدُوِّهِمْ فَأَصْبَحُوا۟ ظَٰهِرِينَ",
          "answer": "طَّآئِفَةٌ",
          "options": [
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "مُوسَىٰ",
            "ٱللَّهِ",
            "طَّآئِفَةٌ"
          ],
          "translation": "a group"
        },
        {
          "question_id": 210,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كُونُوٓا۟ أَنصَارَ ٱللَّهِ كَمَا قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ لِلْحَوَارِيِّۦنَ مَنْ أَنصَارِىٓ إِلَى ٱللَّهِ قَالَ ٱلْحَوَارِيُّونَ نَحْنُ أَنصَارُ ٱللَّهِ فَـَٔامَنَت طَّآئِفَةٌ _____ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَكَفَرَت طَّآئِفَةٌ فَأَيَّدْنَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ عَلَىٰ عَدُوِّهِمْ فَأَصْبَحُوا۟ ظَٰهِرِينَ",
          "answer": "مِّنۢ",
          "options": [
            "طَّآئِفَةٌ",
            "مِّنۢ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 211,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كُونُوٓا۟ أَنصَارَ ٱللَّهِ كَمَا قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ لِلْحَوَارِيِّۦنَ مَنْ أَنصَارِىٓ إِلَى ٱللَّهِ قَالَ ٱلْحَوَارِيُّونَ نَحْنُ أَنصَارُ ٱللَّهِ فَـَٔامَنَت طَّآئِفَةٌ مِّنۢ _____ إِسْرَٰٓءِيلَ وَكَفَرَت طَّآئِفَةٌ فَأَيَّدْنَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ عَلَىٰ عَدُوِّهِمْ فَأَصْبَحُوا۟ ظَٰهِرِينَ",
          "answer": "بَنِىٓ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "مُتِمُّ",
            "بَنِىٓ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "Children"
        },
        {
          "question_id": 212,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كُونُوٓا۟ أَنصَارَ ٱللَّهِ كَمَا قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ لِلْحَوَارِيِّۦنَ مَنْ أَنصَارِىٓ إِلَى ٱللَّهِ قَالَ ٱلْحَوَارِيُّونَ نَحْنُ أَنصَارُ ٱللَّهِ فَـَٔامَنَت طَّآئِفَةٌ مِّنۢ بَنِىٓ _____ وَكَفَرَت طَّآئِفَةٌ فَأَيَّدْنَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ عَلَىٰ عَدُوِّهِمْ فَأَصْبَحُوا۟ ظَٰهِرِينَ",
          "answer": "إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "options": [
            "وَأُخْرَىٰ",
            "لِمَ",
            "ﰁ",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ"
          ],
          "translation": "(of) Israel"
        },
        {
          "question_id": 213,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كُونُوٓا۟ أَنصَارَ ٱللَّهِ كَمَا قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ لِلْحَوَارِيِّۦنَ مَنْ أَنصَارِىٓ إِلَى ٱللَّهِ قَالَ ٱلْحَوَارِيُّونَ نَحْنُ أَنصَارُ ٱللَّهِ فَـَٔامَنَت طَّآئِفَةٌ مِّنۢ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ _____ طَّآئِفَةٌ فَأَيَّدْنَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ عَلَىٰ عَدُوِّهِمْ فَأَصْبَحُوا۟ ظَٰهِرِينَ",
          "answer": "وَكَفَرَت",
          "options": [
            "وَكَفَرَت",
            "ٱلَّذِينَ",
            "بَعْدِى",
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ"
          ],
          "translation": "and disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 214,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كُونُوٓا۟ أَنصَارَ ٱللَّهِ كَمَا قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ لِلْحَوَارِيِّۦنَ مَنْ أَنصَارِىٓ إِلَى ٱللَّهِ قَالَ ٱلْحَوَارِيُّونَ نَحْنُ أَنصَارُ ٱللَّهِ فَـَٔامَنَت طَّآئِفَةٌ مِّنۢ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَكَفَرَت _____ فَأَيَّدْنَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ عَلَىٰ عَدُوِّهِمْ فَأَصْبَحُوا۟ ظَٰهِرِينَ",
          "answer": "طَّآئِفَةٌ",
          "options": [
            "مُوسَىٰ",
            "طَّآئِفَةٌ",
            "أَنصَارَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "a group"
        },
        {
          "question_id": 215,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كُونُوٓا۟ أَنصَارَ ٱللَّهِ كَمَا قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ لِلْحَوَارِيِّۦنَ مَنْ أَنصَارِىٓ إِلَى ٱللَّهِ قَالَ ٱلْحَوَارِيُّونَ نَحْنُ أَنصَارُ ٱللَّهِ فَـَٔامَنَت طَّآئِفَةٌ مِّنۢ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَكَفَرَت طَّآئِفَةٌ _____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ عَلَىٰ عَدُوِّهِمْ فَأَصْبَحُوا۟ ظَٰهِرِينَ",
          "answer": "فَأَيَّدْنَا",
          "options": [
            "أَنصَارُ",
            "يُرِيدُونَ",
            "فَأَيَّدْنَا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "So We supported"
        },
        {
          "question_id": 216,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كُونُوٓا۟ أَنصَارَ ٱللَّهِ كَمَا قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ لِلْحَوَارِيِّۦنَ مَنْ أَنصَارِىٓ إِلَى ٱللَّهِ قَالَ ٱلْحَوَارِيُّونَ نَحْنُ أَنصَارُ ٱللَّهِ فَـَٔامَنَت طَّآئِفَةٌ مِّنۢ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَكَفَرَت طَّآئِفَةٌ فَأَيَّدْنَا _____ ءَامَنُوا۟ عَلَىٰ عَدُوِّهِمْ فَأَصْبَحُوا۟ ظَٰهِرِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَفَتْحٌ",
            "سِحْرٌ",
            "فِى",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 217,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كُونُوٓا۟ أَنصَارَ ٱللَّهِ كَمَا قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ لِلْحَوَارِيِّۦنَ مَنْ أَنصَارِىٓ إِلَى ٱللَّهِ قَالَ ٱلْحَوَارِيُّونَ نَحْنُ أَنصَارُ ٱللَّهِ فَـَٔامَنَت طَّآئِفَةٌ مِّنۢ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَكَفَرَت طَّآئِفَةٌ فَأَيَّدْنَا ٱلَّذِينَ _____ عَلَىٰ عَدُوِّهِمْ فَأَصْبَحُوا۟ ظَٰهِرِينَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "أَدُلُّكُمْ",
            "ٱللَّهِ",
            "ﰌ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "believed"
        },
        {
          "question_id": 218,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كُونُوٓا۟ أَنصَارَ ٱللَّهِ كَمَا قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ لِلْحَوَارِيِّۦنَ مَنْ أَنصَارِىٓ إِلَى ٱللَّهِ قَالَ ٱلْحَوَارِيُّونَ نَحْنُ أَنصَارُ ٱللَّهِ فَـَٔامَنَت طَّآئِفَةٌ مِّنۢ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَكَفَرَت طَّآئِفَةٌ فَأَيَّدْنَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ عَدُوِّهِمْ فَأَصْبَحُوا۟ ظَٰهِرِينَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ﰉ",
            "ظَٰهِرِينَ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "against"
        },
        {
          "question_id": 219,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كُونُوٓا۟ أَنصَارَ ٱللَّهِ كَمَا قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ لِلْحَوَارِيِّۦنَ مَنْ أَنصَارِىٓ إِلَى ٱللَّهِ قَالَ ٱلْحَوَارِيُّونَ نَحْنُ أَنصَارُ ٱللَّهِ فَـَٔامَنَت طَّآئِفَةٌ مِّنۢ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَكَفَرَت طَّآئِفَةٌ فَأَيَّدْنَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ عَلَىٰ _____ فَأَصْبَحُوا۟ ظَٰهِرِينَ",
          "answer": "عَدُوِّهِمْ",
          "options": [
            "كَبُرَ",
            "عَدُوِّهِمْ",
            "ٱللَّهِ",
            "تَفْعَلُونَ"
          ],
          "translation": "their enemy"
        },
        {
          "question_id": 220,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كُونُوٓا۟ أَنصَارَ ٱللَّهِ كَمَا قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ لِلْحَوَارِيِّۦنَ مَنْ أَنصَارِىٓ إِلَى ٱللَّهِ قَالَ ٱلْحَوَارِيُّونَ نَحْنُ أَنصَارُ ٱللَّهِ فَـَٔامَنَت طَّآئِفَةٌ مِّنۢ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَكَفَرَت طَّآئِفَةٌ فَأَيَّدْنَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ عَلَىٰ عَدُوِّهِمْ _____ ظَٰهِرِينَ",
          "answer": "فَأَصْبَحُوا۟",
          "options": [
            "فَأَصْبَحُوا۟",
            "فِى",
            "أَلِيمٍ",
            "تَّعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "and they became"
        },
        {
          "question_id": 221,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كُونُوٓا۟ أَنصَارَ ٱللَّهِ كَمَا قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ لِلْحَوَارِيِّۦنَ مَنْ أَنصَارِىٓ إِلَى ٱللَّهِ قَالَ ٱلْحَوَارِيُّونَ نَحْنُ أَنصَارُ ٱللَّهِ فَـَٔامَنَت طَّآئِفَةٌ مِّنۢ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَكَفَرَت طَّآئِفَةٌ فَأَيَّدْنَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ عَلَىٰ عَدُوِّهِمْ فَأَصْبَحُوا۟ _____",
          "answer": "ظَٰهِرِينَ",
          "options": [
            "ظَٰهِرِينَ",
            "ٱلْإِسْلَٰمِ",
            "لِمَ",
            "مِمَّنِ"
          ],
          "translation": "dominant"
        }
      ]
    }
  ]
}